1. How many days do we have in a week?

Answer: Seven

2. How many days are there in a year?

Answer: 365 (not a leap year)

3. How many colors are there in a rainbow?

Answer: 7

4. Which animal is known as the ‘Ship of the Desert?’

Answer: Camel

5. How many letters are there in the English alphabet?

Answer: 26

6. How many consonants are there in the English alphabet?

Answer: 21

7. How many sides are there in a triangle?

Answer: Three

8. In which direction does the sun rise?

Answer: East

9. What do you call a type of shape that has five sides?

Answer: Pentagon

10. Which month of the year has the least number of days?

Answer: February

11. What is a baby frog called?

Answer: Tadpole

12. Where does a pig live?

Answer: Sty

13. We smell with our

Answer: Nose

14. Which is the largest mammal?

Answer: Blue Whale

15. What do you call the person who brings a letter to your home from post office?

Answer: Postman
16. What type of gas do plants absorb?

Answer: Carbon dioxide

17. Which place is known as the roof of the world?

Answer: Tibet

18. Who was the first prime minister of India?

Answer: Pandit Jawaharlal Nehru

19. How many years are there in one Millenium?

Answer: 1,000 years

20. Who was the first man to walk on the moon?

Answer: Neil Armstrong

21. How many primary colors are there?

Answer: Three (red, yellow, blue)

22. Which way is anti-clockwise, left or right?

Answer: Left

23. How many equal sides does an isosceles triangle have?

Answer: 2

24. How many days are there in the month of February in a leap year?

Answer: 29 days

25. What do you call a house made of ice?

Answer: Igloo

26. Which is the longest river on the earth?

Answer: Nile

27. Which is the principal source of energy for earth?

Answer: Sun

28. Which is the smallest continent?

Answer: Australia

29. Which is the densest jungle in the world?

Answer: The Amazon rainforest

30. Which is the coldest location in the earth?

Answer: East Antarctica

31. What is the standard taste of the water?

Answer: Water is tasteless

32. Which is the tallest mountain in the world?

Answer: Mount Everest

33. Which country is called the land of rising sun?

Answer: Japan

34. Which is the fastest animal on the land?

Answer: Cheetah

35. Who is the inventor of electricity?

Answer: Benjamin Franklin

36. Which continent is known as ‘Dark’ continent?

Answer: Africa

37. Which planet is known as the Red Planet?

Answer: Mars

38. Which is the tallest animal on the earth?

Answer: Giraffe

39. Which is the most sensitive organ in our body?

Answer: Skin

40. Which two parts of the body continue to grow for your entire life?

Answer: Nose and Ears

41. The largest ‘Democracy’ in the world?

Answer: India

42. Which is the largest ocean in the world?

Answer: Pacific Ocean

43. Which is the instrument used to measure Blood pressure?

Answer: Sphygmomanometer

44. How many years are there in a century?

Answer: One Hundred

45. Which is the largest country in the world?

Answer: Russia (By area)

46. Caterpillars turn into butterflies.

Answer: True

47. Adults have a total of 34 teeth.

Answer: False

48. There are 30 days in May.

Answer: False

49. New York is the capital of America.

Answer: False

50. Cinderella’s carriage turns into a potato.

Answer: False

51. Half of 250 is 125.

Answer: True

52. An ostrich’s eye is bigger than its brain.

Answer: True

53. A jellyfish is 95% water.

Answer: True

54. Plants give us oxygen.

Answer: True

55. Bubble gum contains rubber.

Answer: True

56. 8 o’clock in the evening is written as 8 am.

Answer: False

57. Bacon was part of the first meal eaten on the Moon.

Answer: True

58. Spinach originally comes from Iran.

Answer: True

59. Watermelons are originally from Australia.

Answer: False (originally from West Africa)

60. Black Forest cake has the same colors as the traditional dress of the inhabitants of the Black Forest in Germany.

Answer: True

61. There are over 330 different dog breeds in the world.

Answer: True

62. Thunderstorms have particular sound frequencies that can hurt a dog’s ears.

Answer: True

63. Adult dogs and adult humans have the same number of teeth.

Answer: False

64. The deadliest earthquake of 2017 took place in Iran and Iraq.

Answer: True

65. Electrons are larger than molecules.

Answer: False

66. An ostrich’s eye is bigger than its brain. True or False?

Answer: True

67. Chameleon’s have extremely long tongues, sometimes as long as their bodies?

Answer: True

68. Theater, Ticket, Movie, School

Answer: School

69. Brinjal, Potatoes, Cabbage, Chocolate

Answer: Chocolate

70. Medicine, Injection, Ointment, Laptop

Answer: Laptop

71. Breakfast, Dinner, Lunch, Photograph

Answer: Photograph

72. Television, History, Science, Math

Answer: Television

73. Knife, Poison, Gun, Books

Answer: Books

74. Paper, Poster, Book, Rug

Answer: Rug

75. Flower, Tree, Sock, Grass

Answer: Sock

76. Earrings, Necklace, Wood, Bracelet

Answer: Wood

77. Sarah, Rita, Fiona, Matthew

Answer: Matthew

78. How many cards are there in a complete pack of cards?

A. 20
B. 32
C. 40
D. 52

Answer: 52

79. What is the most popular sport throughout the world?

A. Soccer
B. Cricket
C. Volleyball
D. Football

Answer: Soccer

80. What is the hottest continent on Earth?

A. Asia
B. Europe
C. Africa
D. South America

Answer: Africa

81. How many planets are there in our solar system?

A. 7
B. 8
C. 9
D. 5

Answer: 8

82. What type of tree do dates grow on?

A. Coconut
B. Pine
C. Palm
D. Birch

Answer: Palm

83. What is the 15th letter of the English alphabet?

A. F
B. I
C. M
D. O

Answer: O

84. Can you name the country from where Parmesan cheese comes?

A. India
B. China
C. Italy
D. France

Answer: Italy

85. Which was the occupation or job of the following famous people: Leonardo da Vinci, Pablo Picasso, Vincent Van Gogh?

A. Musician
B. Painter
C. Carpenter
D. Dancers

Answer: Painter

86. Which one is not amongst the Seven Wonders of the World?
A. Mecca Madina
B. Statue of Liberty
C. Taj Mahal
D. The Great Wall of China

Answer: Mecca Madina

87. Which of the following birds is known for its intelligence?
A. Owl
B. Kingfisher
C. Sparrow
D. Crow

Answer: Owl

88. Which gas is most abundant in the earth’s atmosphere?

Answer: Nitrogen

89. Which is the continent with the most number of countries?

Answer: Africa

90. How many people are there in the world?

Answer: Over 7 billion

91. How many strings does a violin have?

Answer: Four

92. Which is the most common non-contagious disease in the world?

Answer: Tooth Decay

93. Global warming is caused by the excess of which type of gas?

Answer: Carbon dioxide

94. What is the name of the biggest rain forest in the world?

Answer: The Amazon

95. What makes up (approx.) 80% of our brain’s volume?

Answer: Water

96. Which African nation is famous for chocolate?

Answer: Ghana

97. Which instrument is used for measuring wind speed?

Answer: Anemometer

98. Which is the smallest continent in the world?

Answer: Australia

99. What covers approximately 71% of the Earth’s surface: Land or water?

Answer: Water

100. What is the top color in a rainbow?

Answer: Red

101. Which country is home to the kangaroo?

Answer: Australia

102. Which language is used by the computer to process data?

Answer: Binary language

103. ‘Stars and Stripes’ is the nickname of the flag of which country?

Answer: United States of America

104. Which country gifted The Statue of Liberty to the United States?

Answer: France

105. Who painted the Mona Lisa?

Answer: Leonardo da Vinci

106. What is the name of the Greek God of music?

Answer: Apollo

107. Who invented the telephone?

Answer: Alexander Graham Bell

108. What does the “SIM” in the SIM card stand for?

Answer: Subscriber Identity Module

109. Which is the first element on the periodic table of elements?

Answer: Hydrogen

110. Which is the tallest waterfall in the world?

Answer: Angel Falls